+++
# Date this page was created.
date = "2017-04-08"

# Project title.
title = "DevOps"

# Project summary to display on homepage.
summary = """

|            |                    | |
| -----| ----------- | ------------------------------ |
| 3 uren  | 30/11/2016  | Niet zelf aangebracht          |

Seminarie gegeven door iAdvise in Hogeschool PXL.

Er werd gepraat over de definitie van DevOps, de geschiedenis en voorbeelden van automatisatie.
"""

# Optional image to display on homepage (relative to `static/img/` folder).


# Tags: can be used for filtering projects.
# Example: `tags = ["machine-learning", "deep-learning"]`
tags = ["Seminaries"]


# Optional external URL for project (replaces project detail page).
external_link = ""

# Does the project detail page use math formatting?
math = false

# Optional featured image (relative to `static/img/` folder).
[header]
image = "logo/iadvise-logo.png"
caption = ""
[image]
preview = "logo/iadvise-logo.png"
caption = ""
+++

Onderwerp: DevOps  
Gegeven door: Dries Dams van iAdvise  
Locatie: PXL  
Datum: 30/11/2016  

## **Inleiding**
---
Als inleiding werd een korte beschrijving van het bedrijf gegeven met de normen en waarden. iAdvice maakt deel uit van Cronos Group en werkt met klanten van België en Nederland.

## **Definitie**
---
DevOps is een culturele en professionele beweging, meestal probeert men DevOps te definiëren door een aantal tools op te lijsten, maar dit behoort niet tot de echte definitie.

Het is een inclusieve beweging met als doel om ontwikkelaars en systeembeheerders beter samen te laten werken.

## **Geschiedenis**
---
- 1950: LEAN
- 1986: NNPDG
- 1993: SCRUM,XP programming
- 2001: .com bubble en anti-establishment periode, Agile Manifesto werd geschreven door Mike Beedle, Ken Schwaber en Jeff Sutherland
- 2009: Patrick Debois geeft keynote, Andrew Shafer en Gene Kim schrijven boek over DevOps

## **Automatisatie**
---
- Het doel is om alles te automatiseren.
Netflix geeft het grote voorbeeld: ze schreven zelf een tool genaamd Siminian Army, Chaos Monkey om hun eigen services aan te vallen en hun infrastructuur te kunnen testen op het automatische herstel.
- Verzamel zoveel mogelijk informatie van systemen en geef deze weer op grote schermen met dashboards zodat elke werknemer ze kunnen bekijken en zelfs verbeteren.
- Deel alles: Hipchat, Slack en andere berichtdiensten zorgen ervoor dat iedereen verschillende gespreken kan bijwonen, geef meer beheer aan ontwikkelaars door ze de mogelijkheid te geven om ChatOps commanda's sturen via chat.

[PDF](/pdf/DevOps-PXL.pdf)
